
# Проект Импорта Данных Test-Quarta

Этот проект предназначен для импорта данных из XML-файлов в базу данных с использованием Laravel, пакета `maatwebsite/excel` и сидеров Laravel для обработки данных.

## Клонирование Репозитория

Для клонирования репозитория выполните следующую команду:

```bash
git clone https://gitlab.com/Vanya9422/test-quarta.git

cd test-quarta
```

## Настройка Проекта

Перед началом работы убедитесь, что у вас установлены PHP, Composer и все требуемые расширения PHP.

1. Установите зависимости Composer:

   ```bash
   composer install
   ```

2. Создайте и настройте файл `.env`:

   ```bash
   cp .env.example .env
   ```

   Отредактируйте `.env` файл, указав параметры вашей базы данных.

3. Выполните миграции базы данных:

   ```bash
   php artisan migrate
   ```

## Использование Сидеров для Импорта

Запустите сидер для импорта данных. Например, для импорта продуктов:

   ```bash
   php artisan db:seed --class=DatabaseSeeder
   ```

## Контактная Информация

Если у вас возникнут вопросы или понадобится помощь, обращайтесь к [Ваня](https://t.me/grigoryan366).
